閃令令渠蓋似燒烤網 路政署：中國製造

旺角行人專用區的雨水渠蓋最近被換了搶眼的銀色新蓋，文化界名人彭志銘隨即在facebook發帖指新渠蓋劣質、沒有美感，網民對新蓋的評價有讚亦有批評。新舊兩款有明顯不同的地方，舊渠蓋接近黑色，跟路面顏色相似，看起來低調所以不會影響駕駛者的視線，又印有HK字樣突顯香港特色。而銀色新渠蓋看起來明顯光亮突出，被笑像燒烤網，沒有美感之餘，令路面顏色雜亂而干擾駕駛者。

有人拿日本的特色渠蓋來比較，不過兩者擺放位置跟用法都不同，難以一概而論。香港的渠蓋上有方形圖案的代表污水渠，渠蓋上有圓形圖案代表清水渠，俗稱「圓清方濁」。而這次換的是有洞的雨水渠蓋，講美觀之外，也要講求實用性。新渠蓋的空隙比較細小，可以防止手機和雜物跌入，讓單車和輪椅都更容易通過，方便了其他道路使用者，排水效果就要看雨季的表現。

以往的水渠蓋用生鐵製造，價值較高所以容易被人偷去變賣，但其實路政署自2011年起已開始使用合成物料水渠蓋，所以舊渠蓋未必一定是傳統生鐵造。

記者向路政署查詢後得到以下回覆：
「路政署於二零一五年開始試用一款新型進水渠蓋，其方格設計增大了排水孔的總面積，渠蓋既能保持理想排水效能，又能方便市民（包括輪椅人士）使用行人過路處路面。路旁的進水渠蓋一般由生鐵(cast iron) 鑄造，而上述新型進水渠蓋則由軟鋼(mild steel)製造，兩款渠蓋均需符合20噸承重能力的要求。本署會按實際情況及需要使用該新款渠蓋，現時新款渠蓋已在全港各區的部分行人過路處開始使用。新款渠蓋一般於內地製造。」

清水渠蓋（左）和污水渠蓋（右）均為生鐵造。

夏天會否爆炸？

支那產能過剩嘛
好快到換欄杆

公道講句，大部份呢啲野都係大陸做（夠平）。

只係呢隻款，落雨時間，會唔會好易煽低人

臺灣用緊呢款，有次落雨時間，煽到我仆街

用用下咪又係變右面隻色

屌9你, 會唔會好似大陸D有毒操場用地咁, 聞得多會中毒架

乜原來你會走去聞坑渠蓋

咁啲大陸仔又走去索操場地下喇喎

點同，面積差咁遠

高跟鞋仆街機會提升，去捕下先

夏天太陽猛可以係上面bbq燒腸仔

但係通街都有喎

落雨時間，巴打你肯定自己會踩落去個咖哩缸個位置 ？

屌，好撚核突
香港已經無晒自己特色

留名睇過兩年一踩就爛又要換過

舊嗰款係有H^K係上面
表示係政府公家所有

當然試過先咁講啦

可能你冇留意，個渠蓋面積都幾大，你自己唔小心就好易踩上。

（

有畫面 屌你

其實油返黑色會好啲
但呢隻料無紋落雨真係比佢跣撚死

捕人陷阱

勁有支那味

嘩屌！會唔會曬曬下d結構弱晒跌撚左落去坑渠底架

增加交通意外
從而帶動汽車經濟產業

有效is ok

懲教工業

磨一磨佢唔好滑面仲好啲啦

住緊果區之前已經見到換左網形，但係係黑色唔係銀食架噃

睇落好似好薄咁…會唔會踩幾踩就玩完

700c福音
btw,上次食野見到港女跌左iPhone落坑渠又無電話求救

好樣衰

受唔受力嫁

合成物料...又係強國整...會唔會俾太陽曬曬下有咩化學作用架

影響市容

老實講 唯一好處係手機唔會跌落去

肥閪唔好踩上去

早兩日喺街見到係黑色

產能過剩下的存貨，日子有功，我對佢受力程度有懷疑

都市生存手冊又要加多項，叫人唔好企上去

旺角大把銀色
肉眼望啲造工好似好曳咁

發動陷阱卡

遲早變返做黑色

人地學教宗親吻大地,你識條春咩

將 半山 金鐘（政府總部／立法會） 九龍塘 太古城 果D渠蓋換左中國製造先

其實幾好
起碼rb唔會入銀仔

其實政府野好多都中國製造

個設計除左唔靚之外係實用 但係好撚礙眼 反晒光咁 個渠蓋好好睇咩

雨水渠收完啲水>水塘>水務處>你屋企
咁個渠蓋有毒會有咩後果
自己諗囉

磅下輕唔輕好過啦
話唔到到咁上下會發現有隻單手都拎得起

街邊啲人亂鳩咁倒野落渠😱

全世界低技術產物好多都中國造，走唔甩

頭先經過西洋菜街，踢過渠蓋一下，睇落都幾穩
不過個網位全部焊接，用到幾耐就唔知

係咪痴線嫁
呢個係排污黎
果啲水係簡單處理，然後去大海
點會俾人飲

呢種咖哩缸一般都係喺行人路壆仔外邊，你唔行出行人路都好難踩中...
另一個可能就係，條行人路擴闊左，但係佢廢到條去水渠。
落雨果時啲水係咁沖落去...你咁都踩隻腳埋去真你冇野講

起碼做番黑色呀大佬 反哂光撞車都似

有咩咁奇，佢話英國制先係新聞

其實中國製冇乜問題
最重要都係設計好 用料ok 質素ok
你銀色反光蓋射到個司機就仆街

中蟈製會爆炸

你落西洋菜街行人專用區行個圈
大把人踩上渠蓋

中國太多鋼材

咁咪可以係香港做坑渠蓋入彎
睇黎香港無人敢再揸gtr

又要幫支那買蘿底橙

造價?

高你老母跟
依頭借路輸入支那話
死支那狗

踩單車 唔會“入銀仔“

舊嗰隻係咪香港造？

大雨果陣成隻沖走就笑死人